[
  {
    "name": "Quiz Kerajaan 1 Demak",
    "id": "knowledge",
    "theme": "yellow",
    "quizzes": [
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "Siapa raja pertama Kerajaann Demak ?",
        "answer": "Raden Patah"
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "Siapa yang melakukan penyerangan ke Portugis ?",
        "options": [
          "Adipati Unus",
          "Fatahillah",
          "Sultan Trenggono",
          "Ki Ageng Pamanahan"
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "Pada Tahun Berapa Demak menyerang Portugis ?",
        "options": [
          "1500",
          "1505",
          "1507",
          "1513"
        ],
        "answer": [3]
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "Demak Mengalami Puncak Kejayaan Pada Pemerintahan....",
        "answer": "Sultan Trenggono"
      },
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "Sebutkan wilayah kekuasaan Demak pada masa pemerintahan Sultan Trenggono !",
        "options": [
          "Banten",
          "Jayakarta",
          "Cirebon",
          "Maluku",
          "Riau",
          "Aceh"
        ],
        "answer": [
          0,
          1,
          2
        ]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "Demak merebut Sunda Kelapa pada Tanggal.. Juni 1527",
        "min": 0,
        "max": 30,
        "answer": 22
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "Setelah Meninggalnya Sultan Trenggono, terjadi perang saudara antara ?",
        "options": [
          "Pangeran Sekar  Sedolepen dengan Sunan Prawoto dan Arya Penangsang",
          "Joko Tingkir dengan Sultan Hadiwijaya",
          "Sultan Ageng dengan Adipati Unus",
          "Raden Patah dengan Sultan Trenggono"
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "Pada tahun berapa pusat pemerintahan dipindahkan ke Pajang",
        "min": 1490,
        "max": 1620,
        "answer": 1568
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "Siapakah yang memindahkan pusat pemerintahan ke Pajang ?",
        "options": [
          "Pangeran Hadiwijoyo",
          "Ki Ageng Pamanahan",
          "Fatahillah",
          "Sunan Kalijaga"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "Pada tahun berapa Sultan Trenggana tewas ?",
        "answer": "1546"
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "Quiz Kerajaan 2 Banten",
    "id": "history",
    "theme": "blue",
    "quizzes": [
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "Kesultanan Banten mencapai puncak kejayaan pada masa pemerintahan....",
        "start": "Sultan ",
        "answer": "Ageng Tirtayasa"
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "Dibawah ini adalah raja raja yang pernah memerintah Kerajaan Banten , kecuali?",
        "options": [
          "Sultan Ageng Tirtayasa",
          "Panembahan Yusuf",
          " Maulana Muhammad",
          "Sultan Fahrulrozi",
          "Abu Mufakir"
        ],
        "answer": [3]
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "Yang merupakan komoditi utama barang ekspor Kerajaan Banten adalah Lada",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "Dibawah ini adalah contoh masjid peninggalan Kesultanan Banten , kecuali?",
        "options": [
          "Masjid Kasunyata",
          "Masjid Agung",
          " Masjid Palinan",
          "Masjid Caringin",
          " Masjid Agung Demak"
        ],
        "answer": [4]
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "Kerajaan banten terletak di provinsi dan pulau.....",
        "start": "Jawa Barat",
        "answer": "Banten"
      },
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "Kornoditas atau barang dagangan yang dibutuhkan oleh pasaran dunia terdapat di Kesultanan Banten. Komoditas itu adalah",
        "options": [
          "Tembakau",
          "Lada",
          "Beras",
          "Kayu Manis",
          "Rotan",
          "Jati"
        ],
        "answer": [
          0,
          1
        ]
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "Kerajaan banten direbut oleh pasukan Demak di bawah dipimpin oleh....",
        "options": [
          "sultan",
          "Fatimah",
          "Jahiliah",
          "Fatahillah"
        ],
        "answer": [3]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "Kesultanan Banten Runtuh Pada Tahun",
        "min": 1800,
        "max": 18330,
        "answer": 1813
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "Pangeran Saba Kingkin lebih dikenal dengan nama ?",
        "options": [
          "Sultan Hasanuddin",
          "Sultan Agung",
          "Sultan Yusuf",
          "Sultan Fatahillah",
          "Sultan Maulana"
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "Pangeran Yusuf kemudian digantikan oleh ....",
        "start": "Sultan",
        "answer": "Maulana Muhammad"
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "Quiz Kerajaan 3 Cirebon",
    "id": "geography",
    "theme": "red",
    "quizzes": [
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "siapa pendiri kerajaan di cirebon ?",
        "start": "rd. ",
        "answer": "walngsungsang"
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "cirebon merupakan sebuah kerajaan yang berasal dari...",
        "start": "Jawa",
        "answer": "Barat"
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "perekonomian kerajaan cirebon bersumber dari perdagangan",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "Sepeninggal Panembahan Girilaya, Kesultanan Cirebon terbagi menjadi dua yaitu....",
        "options": [
          "Kanoman dan Kasongan",
          "Kuningan dan Indramayu",
          "Kasepuhan dan lndramayu",
          "Kanoman dan Kasepuhan"
        ],
        "answer": [3]
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "pangeran walangsungsang sebagai pendiri cirebon yang telah selesai menunaikan ibadah haji kemudian disebu haji",
        "answer": "abdullah"
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "Pendirian kesultanan Cirebon memiliki hubungan sangat erat dengan keberadaan Kesultanan",
        "answer": "Demak"
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "Kerajaan Cirebon dulunya adalah bagian dari Kerajaan",
        "options": [
          "Demak",
          "Pajajaran",
          "Majapahit",
          "Banten"
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": " Syarif Hidayatullah juga dikenal sebagai",
        "start": "Sultan",
        "answer": "Gunung Jati"
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "Saka Guru adalah bentuk hubungan baik antara Kerajaan Cirebon dengan",
        "options": [
          "Kerajaan Pajajaran",
          "Kerajaan Majapahit",
          "Kerajaan Pasai",
          "Kerajaan Demak"
        ],
        "answer": [3]

      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "Kesultanan Cirebon Runtuh Pada Tahun",
        "min": 1600,
        "max": 1680,
        "answer": 1677
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  }
]
